【何志平被捕】眼科權威棄醫從政 2003為港求下籤最「經典」

何志平2002年7月獲時任特首董建華委任為民政事務局局長，2003年大年初三曾因替香港求得下籤而成為城中話題。

2003年何志平為香港求得下下籤，當年即發生「沙士」事年，導致299人死亡；政府強推「廿三條」立法，觸發50萬人上街；財政司司長梁錦松被指偷步買車，結果與強推廿三條的保安局局長葉劉淑儀雙雙下台。翌年改由劉皇發代表香港求籤。

何志平棄醫從政之前，在1988年成為全港首位眼科全職教授外，更曾任香港眼科醫學會會長，擁有英美等國專業資格，就玻璃體切割手術治療視網膜脫離著書立說，是眼科權威。

何志平1976年在美國田納西州溫德堡大學取得醫學博士名銜，在哈佛任助教後，1980年代返中大執教鞭，1994年起私人執業，踏上行醫之路。

何志平經歷兩段婚姻，與前妻有兩子女，1997年娶台灣女星胡慧中為第二任妻子，育有一女。

何志平係咪射喱眼
個樣好弱智 一啲都唔sharp醒

下下籤

有醫生唔做做隻狗